{
    "intents": [
        {
            "tag": "proceso de inscripcion admision estudiante aspirante nuevo",
            "patterns": [
                "proceso de inscripcion admision estudiante aspirante nuevo"
            ],
            "responses": [
                "\u2022 Ingresa a inscripciones.uac.edu.co\n\nIngresa a\r\ninscripciones.uac.edu.co selecciona en tipo de vinculaci\u00f3n\r\nASPIRANTE NUEVO al hacer clic ser\u00e1s redireccionado al formulario de registro\r\nhttp://epica.uac.edu.co/ en donde deber\u00e1s diligenciar todos los campos que aqui son requeridos (campos marcados*).\r\nAseg\u00farate de tener acceso al correo que vas a registrar, ya que a ese correo te enviaremos un c\u00f3digo de verificaci\u00f3n que el sistema te solicitar\u00e1 digitar para la culminaci\u00f3n de tu registro y activaci\u00f3n de tu usuario.\nUna vez creado tu usuario, recuerda que la clave de ingreso es la misma que anotaste en el registro.\n\n\u2022 Ingresa a epica.uac.edu.co/inscripciones\n\nPAGO DE INSCRIPCI\u00d3N\nIngresa aepica.uac.edu.co/inscripcionescon los datos de tu cuenta los cuales te fueron notificados a tu correo, completa el registro ydescarga el volante de pago en la opci\u00f3n PAGAR, para que realices el pago en el banco asignado o puedes cancelar en l\u00ednea el valor de la inscripci\u00f3n. \r\n\nPOSTULACI\u00d3N AL PROGRAMA\nUna vez realizado y validado el pago de la inscripci\u00f3n (2 d\u00edas h\u00e1biles si el pago fue realizado a trav\u00e9s de un banco y 2 horas si el pago fue realizado en l\u00ednea) ingresa a: inscripciones.uac.edu.co diligencia los campos pendientes y luego escanea y carga cada uno de los documentos requeridos para poder as\u00ed culminar con esta primera etapa del proceso de vinculaci\u00f3n a nuestra universidad.\n\n\u2022 Proceso de admisi\u00f3n\n\nVERIFICACI\u00d3N DE DOCUMENTACI\u00d3N Y ADMISI\u00d3N\nUna vez verificada la documentaci\u00f3n cargada en el sistema \u00c9pica se le notificar\u00e1 v\u00eda correo electr\u00f3nico su admisi\u00f3n. Si en la verificaci\u00f3n se anota una observaci\u00f3n, el inscrito deber\u00e1 actualizar y adjuntar el documento requerido para su tipo de ingreso.\n\n\u2022 Entrega de orden financiera\n\nA su correo llega la notificaci\u00f3n de admisi\u00f3n y los pasos para descargar la orden financiera. O ingrese a: http://portaldepagos.uac.edu.co/ seleccionando la opci\u00f3n matr\u00edcula.\nEn la orden de matr\u00edcula esta especificada la entidad bancaria en la cual debes realizar el pago, si deseas hacer el pago de tu matr\u00edcula en l\u00ednea puedes hacerlo a tr\u00e1ves de\r\nhttp://portaldepagos.uac.edu.co\n/seleccionando la opci\u00f3n de Pagos on line.\n\nSi el pago de la matr\u00edcula lo realizas a trav\u00e9s de entidades financieras o respaldado por alg\u00fan fondo de empleados o cajas de compensaci\u00f3n no olvides legalizar tu matr\u00edcula financiera ante cr\u00e9dito y cartera con los soportes del pago realizado. Conoce aqu\u00ed los canales de atenci\u00f3n que la Oficina de Cr\u00e9dito y Cartera ha dispuesto para la radicaci\u00f3n de estos casos.\n\nNOTA: Los pagos realizados en entidades financieras tardan 2 d\u00edas h\u00e1biles para reflejarse en el sistema y los pagos en l\u00ednea tardan 2 horas.\n\n\u2022 Ingresa a epica.uac.edu.co/estudiantes\n\nUna vez reflejada tu matr\u00edcula financiera el siguiente paso es tu matr\u00edcula acad\u00e9mica (asignaci\u00f3n de los grupos y cursos a ver durante el semestre), para la que contar\u00e1s con la ayuda del personal administrativo de tu programa.\n\nPara este primer semestre tu matr\u00edcula acad\u00e9mica ser\u00e1 asignada desde tu programa, para la consulta de tus grupos y cursos asignados debes ingresar a\r\nepica.uac.edu.co/estudiantescon la cuenta creada para tu proceso de inscripci\u00f3n.\n\nUna vez has ingresado a nuestro sistema \u00c9pica puedes consultar la asignaci\u00f3n de tus cursos en la opci\u00f3n agenda.\n\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "proceso de inscripcion admision estudiante aspirante transferencia externa",
            "patterns": [
                "proceso de inscripcion admision estudiante aspirante transferencia externa"
            ],
            "responses": [
                "\u2022 Ingresa a inscripciones.uac.edu.co\n\nIngresa a\r\ninscripciones.uac.edu.co selecciona en tipo de vinculaci\u00f3n\r\nASPIRANTE NUEVO al hacer clic ser\u00e1s redireccionado al formulario de registro\r\nhttp://epica.uac.edu.co/ en donde deber\u00e1s diligenciar todos los campos que aqui son requeridos (campos marcados*).\r\nAseg\u00farate de tener acceso al correo que vas a registrar, ya que a ese correo te enviaremos un c\u00f3digo de verificaci\u00f3n que el sistema te solicitar\u00e1 digitar para la culminaci\u00f3n de tu registro y activaci\u00f3n de tu usuario.\nUna vez creado tu usuario, recuerda que la clave de ingreso es la misma que anotaste en el registro.\n\n\u2022 Ingresa a epica.uac.edu.co/inscripciones\n\nPAGO DE INSCRIPCI\u00d3N\nIngresa aepica.uac.edu.co/inscripcionescon los datos de tu cuenta los cuales te fueron notificados a tu correo, completa el registro ydescarga el volante de pago en la opci\u00f3n PAGAR, para que realices el pago en el banco asignado o puedes cancelar en l\u00ednea el valor de la inscripci\u00f3n. \r\n\nPOSTULACI\u00d3N AL PROGRAMA\nUna vez realizado y validado el pago de la inscripci\u00f3n (2 d\u00edas h\u00e1biles si el pago fue realizado a trav\u00e9s de un banco y 2 horas si el pago fue realizado en l\u00ednea) ingresa a: inscripciones.uac.edu.co diligencia los campos pendientes y luego escanea y carga cada uno de los documentos requeridos para poder as\u00ed culminar con esta primera etapa del proceso de vinculaci\u00f3n a nuestra universidad.\n\n\u2022 Proceso de admisi\u00f3n\n\nVERIFICACI\u00d3N DE DOCUMENTACI\u00d3N Y ADMISI\u00d3N\nUna vez verificada la documentaci\u00f3n cargada en el sistema \u00c9pica se le notificar\u00e1 v\u00eda correo electr\u00f3nico su admisi\u00f3n. Si en la verificaci\u00f3n se anota una observaci\u00f3n, el inscrito deber\u00e1 actualizar y adjuntar el documento requerido para su tipo de ingreso.\n\n\u2022 Entrega de orden financiera\n\nA su correo llega la notificaci\u00f3n de admisi\u00f3n y los pasos para descargar la orden financiera. O ingrese a: http://portaldepagos.uac.edu.co/ seleccionando la opci\u00f3n matr\u00edcula.\nEn la orden de matr\u00edcula esta especificada la entidad bancaria en la cual debes realizar el pago, si deseas hacer el pago de tu matr\u00edcula en l\u00ednea puedes hacerlo a tr\u00e1ves de\r\nhttp://portaldepagos.uac.edu.co\n/seleccionando la opci\u00f3n de Pagos on line.\n\nSi el pago de la matr\u00edcula lo realizas a trav\u00e9s de entidades financieras o respaldado por alg\u00fan fondo de empleados o cajas de compensaci\u00f3n no olvides legalizar tu matr\u00edcula financiera ante cr\u00e9dito y cartera con los soportes del pago realizado. Conoce aqu\u00ed los canales de atenci\u00f3n que la Oficina de Cr\u00e9dito y Cartera ha dispuesto para la radicaci\u00f3n de estos casos.\n\nNOTA: Los pagos realizados en entidades financieras tardan 2 d\u00edas h\u00e1biles para reflejarse en el sistema y los pagos en l\u00ednea tardan 2 horas.\n\n\u2022 Ingresa a epica.uac.edu.co/estudiantes\n\nUna vez reflejada tu matr\u00edcula financiera el siguiente paso es tu matr\u00edcula acad\u00e9mica (asignaci\u00f3n de los grupos y cursos a ver durante el semestre), para la que contar\u00e1s con la ayuda del personal administrativo de tu programa.\n\nPara este primer semestre tu matr\u00edcula acad\u00e9mica ser\u00e1 asignada desde tu programa, para la consulta de tus grupos y cursos asignados debes ingresar a\r\nepica.uac.edu.co/estudiantescon la cuenta creada para tu proceso de inscripci\u00f3n.\n\nUna vez has ingresado a nuestro sistema \u00c9pica puedes consultar la asignaci\u00f3n de tus cursos en la opci\u00f3n agenda.\n\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "proceso de inscripcion admision estudiante aspirante transferencia interna",
            "patterns": [
                "proceso de inscripcion admision estudiante aspirante transferencia interna"
            ],
            "responses": [
                "\u2022 Ingresa a inscripciones.uac.edu.co\n\nIngresa a\r\ninscripciones.uac.edu.co con las credenciales de acceso (usuario, contrase\u00f1a) que venias manejando en el anterior programa.\n\n\u2022 Ingresa a epica.uac.edu.co/inscripciones\n\nPAGO DE INSCRIPCI\u00d3N\nIngresa aepica.uac.edu.co/inscripcionescon los datos de tu cuenta los cuales te fueron notificados a tu correo, completa el registro ydescarga el volante de pago en la opci\u00f3n PAGAR, para que realices el pago en el banco asignado o puedes cancelar en l\u00ednea el valor de la inscripci\u00f3n. \r\n\nPOSTULACI\u00d3N AL PROGRAMA\nUna vez has ingresado ainscripciones.uac.edu.co selecciona en tipo de ingreso transferencia interna, escoje el programa a inscribirte y diligencia los datos que el sistema requiere.\n\n\u2022 Entrega de orden financiera\n\nLuego de adjuntar los documentos requeridos, a su correo llega la notificaci\u00f3n de admisi\u00f3n y los pasos para descargar la orden financiera. O ingrese\r\nhttp://portaldepagos.uac.edu.co/seleccionando la opci\u00f3n matr\u00edcula.\nEn la orden de matr\u00edcula esta especificada la entidad bancaria en la cual debes realizar el pago, si deseas hacer el pago de tu matr\u00edcula en l\u00ednea puedes hacerlo a trav\u00e9s de\r\nhttp://portaldepagos.uac.edu.co/seleccionando la opci\u00f3n de Pagos on line.\n\nSi el pago de la matr\u00edcula lo realizas a trav\u00e9s de entidades financieras o respaldado por alg\u00fan fondo de empleados o cajas de compensaci\u00f3n no olvides legalizar tu matr\u00edcula financiera ante cr\u00e9dito y cartera con los soportes del pago realizado. Conoce aqu\u00ed los canales de atenci\u00f3n que la Oficina de Cr\u00e9dito y Cartera ha dispuesto para la radicaci\u00f3n de estos casos. \n\nNOTA:Los pagos realizados en entidades financieras tardan 2 d\u00edas h\u00e1biles para reflejarse en el sistema y los pagos en l\u00ednea tardan 2 horas.\n\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "proceso de inscripcion admision estudiante aspirante a reingreso",
            "patterns": [
                "proceso de inscripcion admision estudiante aspirante a reingreso"
            ],
            "responses": [
                "\u2022 Ingresa a inscripciones.uac.edu.co\n\nSelecciona en tipo de vinculaci\u00f3n\r\nUSUARIO REGISTRADO, con las credenciales de acceso (usuario y contrase\u00f1a) que venias manejando en t\u00fa anterior programa; selecciona en tipo de ingreso: Reingreso, escoge el programa a inscribirte y diligencia los datos solicitados.\n\n\u2022 Ingresa a epica.uac.edu.co/inscripciones\n\nCon los datos de tu cuenta, descarga el volante de pago en la opci\u00f3n\r\nPAGAR, para que realices el pago en el banco asignado o puedes cancelar en l\u00ednea el valor de la inscripci\u00f3n.\n\n\u2022 Pago de inscripci\u00f3n\n\nIngresa a\r\nepica.uac.edu.co/inscripciones/con los datos de tu cuenta, descarga el volante de pago en la opci\u00f3n PAGAR, para que realices el pago en el banco asignado o puedes cancelar en l\u00ednea el valor de la inscripci\u00f3n.\r\n\nENTREGA DE DOCUMENTOS\n\nUna vez realizado y validado el pago de la inscripci\u00f3n por reingreso(2 d\u00edas h\u00e1biles si el pago fue realizado a trav\u00e9s de un banco y 2 horas si el pago fue realizado en l\u00ednea) debe ingresar nuevamente a: inscripciones.uac.edu.co con su usuario y contrase\u00f1a registrado, diligencia los campos pendientes y luego escanea y carga cada uno de los documentos requeridos para este tipo de ingreso (Paz y salvo financiero y paz y salvo de biblioteca). El paz y salvo financiero puede consultarlos a trav\u00e9s de los siguientes canales:Conoce aqu\u00ed los canales de atenci\u00f3n que la Oficina de Cr\u00e9dito y Cartera ha dispuesto para la radicaci\u00f3n de estos casos.\n\n El paz y salvo de biblioteca solicitarlo al correo\n\n\u2022 Entrega de orden financiera\n\nLuego de adjuntar los documentos requeridos, a su correo llega la notificaci\u00f3n de admisi\u00f3n y los pasos para descargar la orden financiera. O ingrese\r\nhttp://portaldepagos.uac.edu.co/seleccionando la opci\u00f3n matr\u00edcula.\nEn la orden de matr\u00edcula esta especificada la entidad bancaria en la cual debes realizar el pago, si deseas hacer el pago de tu matr\u00edcula en l\u00ednea puedes hacerlo a trav\u00e9s de\r\nhttp://portaldepagos.uac.edu.co/seleccionando la opci\u00f3n de Pagos on line.\n\nSi el pago de la matr\u00edcula lo realizas a trav\u00e9s de entidades financieras o respaldado por alg\u00fan fondo de empleados o cajas de compensaci\u00f3n no olvides legalizar tu matr\u00edcula financiera ante cr\u00e9dito y cartera con los soportes del pago realizado. Conoce aqu\u00ed los canales de atenci\u00f3n que la Oficina de Cr\u00e9dito y Cartera ha dispuesto para la radicaci\u00f3n de estos casos. \n\nNOTA:Los pagos realizados en entidades financieras tardan 2 d\u00edas h\u00e1biles para reflejarse en el sistema y los pagos en l\u00ednea tardan 2 horas.\n\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "proceso de inscripcion admision estudiante extranjero aspirante nacional con estudio fuera del pai",
            "patterns": [
                "proceso de inscripcion admision estudiante extranjero aspirante nacional con estudio fuera del pai"
            ],
            "responses": [
                "\u2022 Ingresa a inscripciones.uac.edu.co\n\nIngresa a\r\ninscripciones.uac.edu.co selecciona en tipo de vinculaci\u00f3n\r\nASPIRANTE NUEVO al hacer clic ser\u00e1s redireccionado al formulario de registro\r\nhttp://epica.uac.edu.co/ en donde deber\u00e1s diligenciar todos los campos que aqui son requeridos (campos marcados*).\r\nAseg\u00farate de tener acceso al correo que vas a registrar, ya que a ese correo te enviaremos un c\u00f3digo de verificaci\u00f3n que el sistema te solicitar\u00e1 digitar para la culminaci\u00f3n de tu registro y activaci\u00f3n de tu usuario.\nUna vez creado tu usuario, recuerda que la clave de ingreso es la misma que anotaste en el registro.\n\n\u2022 Ingresa a epica.uac.edu.co/inscripciones\n\nPAGO DE INSCRIPCI\u00d3N\nIngresa aepica.uac.edu.co/inscripcionescon los datos de tu cuenta los cuales te fueron notificados a tu correo, completa el registro ydescarga el volante de pago en la opci\u00f3n PAGAR, para que realices el pago en el banco asignado o puedes cancelar en l\u00ednea el valor de la inscripci\u00f3n. \r\n\nPOSTULACI\u00d3N AL PROGRAMA\nUna vez realizado y validado el pago de la inscripci\u00f3n (2 d\u00edas h\u00e1biles si el pago fue realizado a trav\u00e9s de un banco y 2 horas si el pago fue realizado en l\u00ednea) ingresa a: inscripciones.uac.edu.co diligencia los campos pendientes y luego escanea y carga cada uno de los documentos requeridos para poder as\u00ed culminar con esta primera etapa del proceso de vinculaci\u00f3n a nuestra universidad.\r\n\n\tDebes tener en cuenta los requisitos necesarios para \u00e9ste tipo de ingreso.\n\n\u2022 Proceso de admisi\u00f3n\n\nVERIFICACI\u00d3N DE DOCUMENTACI\u00d3N Y ADMISI\u00d3N\nUna vez verificada la documentaci\u00f3n cargada en el sistema \u00c9pica se le notificar\u00e1 v\u00eda correo electr\u00f3nico su admisi\u00f3n. Si en la verificaci\u00f3n se anota una observaci\u00f3n, el inscrito deber\u00e1 actualizar y adjuntar el documento requerido para su tipo de ingreso.\n\n\u2022 Entrega de orden financiera\n\nA su correo llega la notificaci\u00f3n de admisi\u00f3n y los pasos para descargar la orden financiera. O ingrese a: http://portaldepagos.uac.edu.co/ seleccionando la opci\u00f3n matr\u00edcula.\nEn la orden de matr\u00edcula esta especificada la entidad bancaria en la cual debes realizar el pago, si deseas hacer el pago de tu matr\u00edcula en l\u00ednea puedes hacerlo a tr\u00e1ves de\r\nhttp://portaldepagos.uac.edu.co\n/seleccionando la opci\u00f3n de Pagos on line.\n\nSi el pago de la matr\u00edcula lo realizas a trav\u00e9s de entidades financieras o respaldado por alg\u00fan fondo de empleados o cajas de compensaci\u00f3n no olvides legalizar tu matr\u00edcula financiera ante cr\u00e9dito y cartera con los soportes del pago realizado. Conoce aqu\u00ed los canales de atenci\u00f3n que la Oficina de Cr\u00e9dito y Cartera ha dispuesto para la radicaci\u00f3n de estos casos.\n\nNOTA: Los pagos realizados en entidades financieras tardan 2 d\u00edas h\u00e1biles para reflejarse en el sistema y los pagos en l\u00ednea tardan 2 horas.\n\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha ingreso por primera vez pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha ingreso por primera vez pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 01 de octubre del 2020 hasta el 22 de febrero 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha transferencia externa o interna y reingreso pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha transferencia externa o interna y reingreso pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 01 de octubre del 2020 hasta el 22 de febrero 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha entrevista ingreso 1 era vez pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha entrevista ingreso 1 era vez pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "17 de octubre del 2020 hasta el 22 de febrero del 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha matricula ordinaria con pronto pago para estudiante nuevo reingreso y transferencia externa pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha matricula ordinaria con pronto pago para estudiante nuevo reingreso y transferencia externa pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "30% descuento. Del 15 de octubre de 2020 al 22 de febrero de 2021."
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha matricula ordinaria con pronto pago para estudiante antiguo y transferencia interna pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha matricula ordinaria con pronto pago para estudiante antiguo y transferencia interna pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "20% descuento. Del 15 de octubre al 13 de noviembre 2020. \r\n   15% descuento. Del 14 al 30 de noviembre 2020.  10% descuento. Del 1 al 15 de diciembre de 2020.  \r\n5% descuento. Del 16 de diciembre de 2020 al 22 de febrero del 2021."
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha matricula plena ucil toda a excepcion de curso especial pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha matricula plena ucil toda a excepcion de curso especial pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 17 de noviembre de 2020 hasta 1 de febrero 2021."
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha asignacion academica pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha asignacion academica pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 18 al 29 de enero 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha carga adicional pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha carga adicional pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 01 al 12 de febrero 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha ajuste de matricula pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha ajuste de matricula pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 01 al 12 de febrero 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha examen de validacion pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha examen de validacion pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 12 al 16 de enero 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha aplicacion del examen de validacion pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha aplicacion del examen de validacion pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 25 al 29 de enero 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha cancelacion de carga academica retiro de curso pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha cancelacion de carga academica retiro de curso pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 16 de abril 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha congelamiento pregrado sav pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha congelamiento pregrado sav pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 19 de febrero 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha devolucion de matricula pregrado pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha devolucion de matricula pregrado pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 29 de enero 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha ingreso de personal administrativo y docente de planta pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha ingreso de personal administrativo y docente de planta pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "14 de enero de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha postulacion de docente pregrado y posgrado tiempo completo pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha postulacion de docente pregrado y posgrado tiempo completo pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 4 al 11 de diciembre de 2020"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha postulacion de docente catedratico pregrado pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha postulacion de docente catedratico pregrado pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "12 al 18 de enero 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha grabacion de plan de actividad docente pad pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha grabacion de plan de actividad docente pad pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "01 de febrero 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha ingreso docente de catedra pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha ingreso docente de catedra pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "01 de febrero 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha semana de induccion nuevo estudiante pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha semana de induccion nuevo estudiante pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 25 al 29 de enero de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha iniciacion de clas para estudiante antiguo pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha iniciacion de clas para estudiante antiguo pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "01 de febrero 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha carnaval pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha carnaval pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "13 y 14 de febrero 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha primero parcial pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha primero parcial pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 08 al 20 marzo de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha plazo para solicitar inclusion en 1a ceremonia de grado pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha plazo para solicitar inclusion en 1a ceremonia de grado pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 15 al 29 de enero de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha 1 ceremonia de grado pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha 1 ceremonia de grado pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "26 de marzo de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha 1 acompanamiento plan de accion anual pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha 1 acompanamiento plan de accion anual pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "15 de marzo al 2 de abril de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha semana santa pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha semana santa pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 29 de marzo al 02 de abril 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha segundo parcial pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha segundo parcial pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 19 de abril hasta el 01 de mayo 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha ciclo de auditoria interna de calidad pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha ciclo de auditoria interna de calidad pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Desde el 3 de mayo de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha plazo para solicitar inclusion en 2a ceremonia de grado pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha plazo para solicitar inclusion en 2a ceremonia de grado pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 1 al 14 de mayo 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha 2o ceremonia de grado pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha 2o ceremonia de grado pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "23 de julio 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha homologacion de practica pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha homologacion de practica pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 15 de junio 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha finalizacion de clas pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha finalizacion de clas pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "28 de mayo 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha evaluacion final pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha evaluacion final pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 31 de mayo al 12 de junio de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha evaluacion final diferida pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha evaluacion final diferida pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 17 de junio de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha habilitacion pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha habilitacion pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "24 y 25 de junio 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha habilitacion con reporte de nota pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha habilitacion con reporte de nota pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 29 de junio 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha cierre academico pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha cierre academico pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "30 de junio 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha publicacion del cuadro de honor pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha publicacion del cuadro de honor pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "06 de julio 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha plazo maximo para reportar nota de evaluacion diferida final pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha plazo maximo para reportar nota de evaluacion diferida final pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 24 de junio 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha plazo maximo para radicar solicitud de auxilio educativo pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha plazo maximo para radicar solicitud de auxilio educativo pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "11 de junio 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha plazo maximo para radicar solicitud de beca pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha plazo maximo para radicar solicitud de beca pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "09 de junio 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha 1 seguimiento de plan de accion anual pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha 1 seguimiento de plan de accion anual pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "4 al 17 de abril de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha publicacion de resultado comite de beca pregrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha publicacion de resultado comite de beca pregrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "23 de junio 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha inscripcion ingreso por primera vez transferencia externa o interna y reingreso pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha inscripcion ingreso por primera vez transferencia externa o interna y reingreso pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Del 07 de abril al 24 de julio 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha entrevista ingreso por primera vez pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha entrevista ingreso por primera vez pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Del 26 de abril al 26 de julio 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha matricula ordinaria con pronto pago para estudiante nuevo reingreso transferencia externa pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha matricula ordinaria con pronto pago para estudiante nuevo reingreso transferencia externa pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "30 % descuento. Del 20 de abril al 26 de julio 2021."
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha matricula ordinaria con pronto pago para antiguo pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha matricula ordinaria con pronto pago para antiguo pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "20 % descuento. Del 27 de abril al 31 de mayo 2021.\r\n15% descuento. Del 01 al 15 de junio 2021. \r\n10% descuento. Del 16 al 30 de junio de 2021.\r\n        5% descuento. Del 01 al 15 de julio de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha matricula ordinaria para estudiante antiguo pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha matricula ordinaria para estudiante antiguo pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Del 16 al 26 de julio de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha matricula plena ucil toda a excepcion de curso especial pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha matricula plena ucil toda a excepcion de curso especial pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Del 18 de mayo hasta el 02 de agosto 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha asignacion academica pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha asignacion academica pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Del 26 de julio al 6 de agosto de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha carga adicional pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha carga adicional pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Del 9 al 20 de agosto 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha ajuste de matricula pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha ajuste de matricula pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Del 9 al 20 de agosto 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha examen de validacion pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha examen de validacion pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Del 12 al 23 de julio 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha aplicacion del examen de validacion pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha aplicacion del examen de validacion pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Del 26 de julio al 6 de agosto 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha cancelacion de carga academica retiro de curso pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha cancelacion de carga academica retiro de curso pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 15 de octubre 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha congelamiento pregrado sav pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha congelamiento pregrado sav pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 27 de agosto 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha devolucion de matricula pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha devolucion de matricula pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 6 de agosto 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha postulacion de docente pregrado y posgrado tiempo completo pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha postulacion de docente pregrado y posgrado tiempo completo pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "12 al 19 de julio de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha postulacion de docente catedratico pregrado pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha postulacion de docente catedratico pregrado pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "26 al 30 de julio 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha grabacion de plan de actividad docente pad pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha grabacion de plan de actividad docente pad pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "09 de agosto 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha ingreso docente de catedra pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha ingreso docente de catedra pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "09 de agosto 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha semana de induccion nuevo estudiante pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha semana de induccion nuevo estudiante pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Del 02 al 06 de agosto de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha iniciacion de clas para estudiante antiguo pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha iniciacion de clas para estudiante antiguo pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "09 de agosto 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha primero parcial pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha primero parcial pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Del 13 al 25 septiembre de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha 2 seguimiento al plan de accion anual pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha 2 seguimiento al plan de accion anual pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "4 al 16 de julio de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha lineamiento de la planeacion academica 2022 pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha lineamiento de la planeacion academica 2022 pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "27 de septiembre al 15 de octubre de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha plazo para solicitar inclusion en 3a ceremonia de grado pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha plazo para solicitar inclusion en 3a ceremonia de grado pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Del 30 de julio al 13 de agosto de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha 3 ceremonia de grado pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha 3 ceremonia de grado pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "15 de octubre de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha receso universitario pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha receso universitario pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "14 y 15 de octubre 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha segundo parcial pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha segundo parcial pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Del 19 al 30 de octubre 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha plazo para solicitar inclusion en 4a ceremonia de grado pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha plazo para solicitar inclusion en 4a ceremonia de grado pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Del 18 al 30 de octubre 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha 4o ceremonia de grado pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha 4o ceremonia de grado pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "15 de diciembre 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha homologacion de practica pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha homologacion de practica pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 2 de noviembre 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha finalizacion de clas pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha finalizacion de clas pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "27 de noviembre 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha evaluacion final pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha evaluacion final pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Del 29 de noviembre al 11 de diciembre 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha evaluacion final diferida pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha evaluacion final diferida pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 16 de diciembre 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha habilitacion pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha habilitacion pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "14 y 15 de diciembre 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha habilitacion con reporte de nota pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha habilitacion con reporte de nota pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 17 de diciembre 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha cierre academico pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha cierre academico pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "22 de diciembre 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha publicacion del cuadro de honor pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha publicacion del cuadro de honor pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "23 de diciembre 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha plazo maximo para reportar nota de evaluacion diferida final pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha plazo maximo para reportar nota de evaluacion diferida final pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 20 de diciembre 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha plazo maximo para radicar solicitud de auxilio educativo pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha plazo maximo para radicar solicitud de auxilio educativo pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "03 de diciembre 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha plazo maximo para radicar solicitud de beca pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha plazo maximo para radicar solicitud de beca pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "03 de diciembre 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha publicacion de resultado comite de beca pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha publicacion de resultado comite de beca pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "22 de diciembre 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha 3 seguimiento del plan de accion anual pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha 3 seguimiento del plan de accion anual pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "4 al 15 de octubre de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha 4 seguimiento final del plan de accion anual pregrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha 4 seguimiento final del plan de accion anual pregrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "1 al 10 de diciembre de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha inscripcion ingreso por primera vez transferencia externa o interna y reingreso posgrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha inscripcion ingreso por primera vez transferencia externa o interna y reingreso posgrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 01 de octubre del 2020 Hasta el 22 de febrero 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha entrevista ingreso 1 era vez posgrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha entrevista ingreso 1 era vez posgrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 3 noviembre del 2020 hasta 22 de febrero del 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha matricula ordinaria pronto pago estudiante nuevo y antiguo posgrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha matricula ordinaria pronto pago estudiante nuevo y antiguo posgrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "20% descuento. Del 01 de octubre al 13 de noviembre del 2020 15% descuento. Del 14 al 30 de noviembre de 2020 \r\n10% descuento. Del 01 de diciembre 2020 al 22 de febrero del 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha matricula ordinaria estudiante nuevo transferencia interna y externa reingreso posgrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha matricula ordinaria estudiante nuevo transferencia interna y externa reingreso posgrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 16 de enero al 22 de febrero 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha matricula ordinaria estudiante antiguo posgrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha matricula ordinaria estudiante antiguo posgrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 21 de diciembre de 2020 al 22 de febrero 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha matricula extraordinaria estudiante antiguo posgrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha matricula extraordinaria estudiante antiguo posgrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "De 23 enero al 22 de febrero 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha matricula academica posgrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha matricula academica posgrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Fechas de ejecuci\u00f3n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha iniciacion de clas estudiante nuevo y antiguo posgrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha iniciacion de clas estudiante nuevo y antiguo posgrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "26 de febrero 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha examen de validacion posgrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha examen de validacion posgrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 08 al 12 de febrero 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha aplicacion del examen de validacion posgrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha aplicacion del examen de validacion posgrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 22 al 26 de febrero 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha carga adicional posgrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha carga adicional posgrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 01 al 12 de marzo 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha congelamiento posgrado posgrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha congelamiento posgrado posgrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 19 de marzo 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha devolucion de matricula posgrado posgrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha devolucion de matricula posgrado posgrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 25 de febrero 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha finalizacion de clas posgrado 202101 2021 01",
            "patterns": [
                "fecha finalizacion de clas posgrado 202101 2021 01"
            ],
            "responses": [
                "03 de julio de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha inscripcion ingreso por primera vez transferencia externa o interna y reingreso posgrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha inscripcion ingreso por primera vez transferencia externa o interna y reingreso posgrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Del 12 de abril hasta 13 de agosto 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha entrevista ingreso 1 era vez posgrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha entrevista ingreso 1 era vez posgrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Del 3 mayo hasta 13 de agosto del 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha matricula ordinaria pronto pago estudiante nuevo y antiguo posgrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha matricula ordinaria pronto pago estudiante nuevo y antiguo posgrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "20 % descuento. Del 24 de abril al 31 de mayo 2021. \r\n        15% descuento. Del 01 al 15 de junio 2021. \r\n        10% descuento. Del 16 al 30 de junio de 2021."
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha matricula ordinaria estudiante nuevo transferencia interna y externa reingreso posgrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha matricula ordinaria estudiante nuevo transferencia interna y externa reingreso posgrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Del 01 de julio hasta el 12 de agosto de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha matricula ordinaria estudiante antiguo posgrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha matricula ordinaria estudiante antiguo posgrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Del 01 de julio hasta el 31 de julio 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha matricula extraordinaria estudiante antiguo posgrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha matricula extraordinaria estudiante antiguo posgrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Del 01 de agosto hasta 12 agosto 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha matricula academica posgrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha matricula academica posgrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Fechas de ejecuci\u00f3n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha iniciacion de clas estudiante nuevo y antiguo posgrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha iniciacion de clas estudiante nuevo y antiguo posgrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "13 de agosto 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha finalizacion de clas posgrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha finalizacion de clas posgrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "11 de diciembre 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha examen de validacion posgrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha examen de validacion posgrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "26 al 30 de julio 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha aplicacion del examen de validacion posgrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha aplicacion del examen de validacion posgrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Del 9 al 13 de agosto 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha carga adicional posgrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha carga adicional posgrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 27 de agosto 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha congelamiento posgrado posgrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha congelamiento posgrado posgrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 03 de septiembre 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha devolucion de matricula posgrado posgrado 202102 2021 02",
            "patterns": [
                "fecha devolucion de matricula posgrado posgrado 202102 2021 02"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 12 de agosto 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha inscripcion ingreso por primera vez transferencia externa o interna y reingreso pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha inscripcion ingreso por primera vez transferencia externa o interna y reingreso pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 23 de septiembre del 2021 al 11 de febrero de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha entrevista ingreso por primera vez pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha entrevista ingreso por primera vez pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "17 de octubre del 2021 hasta 22 de enero del 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha matricula ordinaria con pronto pago para estudiante nuevo reingreso transferencia externa pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha matricula ordinaria con pronto pago para estudiante nuevo reingreso transferencia externa pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "30% descuento del 2 al 30 de noviembre de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha matricula ordinaria con pronto pago para estudiante antiguo y transferencia interna pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha matricula ordinaria con pronto pago para estudiante antiguo y transferencia interna pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "20% Del 15 de octubre al 16 de noviembre de 2021\r\n\t  15% Del 17 de noviembre al 30 de noviembre de 2021\t  \r\n10% Del 01 de diciembre de 2021 al 16 de enero de 2022\r\n5% Del 17 de enero hasta el 16 de febrero de 2022\r\nOrdinaria, del 17 de febrero hasta el 28 de febrero de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha matricula plena ucil toda a excepcion de curso especial pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha matricula plena ucil toda a excepcion de curso especial pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 15 de octubre de 2021 hasta  28 de febrero 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha asignacion academica pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha asignacion academica pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 24 de enero al 4 de febrero de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha carga adicional de pregrado pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha carga adicional de pregrado pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 07 al 18 de febrero de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha ajuste de matricula pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha ajuste de matricula pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 07 al 18 de febrero de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha examen de validacion pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha examen de validacion pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 17 al 28 de enero de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha aplicacion del examen de validacion pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha aplicacion del examen de validacion pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 31 de enero al 4 de febrero de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha cancelacion de carga academica retiro de curso pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha cancelacion de carga academica retiro de curso pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 22 de abril de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha congelamiento pregrado sav pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha congelamiento pregrado sav pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 26 de febrero de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha devolucion de matricula pregrado pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha devolucion de matricula pregrado pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Hasta  04 de febrero de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha ingreso de personal administrativo y docente de planta pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha ingreso de personal administrativo y docente de planta pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "12 de enero de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha postulacion de docente pregrado y posgrado tiempo completo pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha postulacion de docente pregrado y posgrado tiempo completo pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "22 al 27 de noviembre 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha postulacion de docente catedratico pregrado pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha postulacion de docente catedratico pregrado pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "11 al 14 de enero 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha grabacion de plan de actividad docente pad pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha grabacion de plan de actividad docente pad pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "01 de marzo 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha ingreso docente de catedra pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha ingreso docente de catedra pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "07 de febrero 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha semana de induccion nuevo estudiante pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha semana de induccion nuevo estudiante pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 31 de enero al 04 de febrero 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha iniciacion de clas para estudiante antiguo pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha iniciacion de clas para estudiante antiguo pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "07 de febrero 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha carnaval pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha carnaval pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "De 26 de febrero al 02 de marzo 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha primero parcial pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha primero parcial pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 14 al 26 marzo 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha plazo para solicitar inclusion en 1a ceremonia de grado pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha plazo para solicitar inclusion en 1a ceremonia de grado pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 11 al 28 de enero de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha 1 ceremonia de grado pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha 1 ceremonia de grado pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "25 de marzo de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha 1 acompanamiento plan de accion anual pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha 1 acompanamiento plan de accion anual pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "14 de marzo al 8 de abril de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha semana santa pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha semana santa pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 11 al 15 de abril 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha eleccion de representante de lo estudiante profesor y egresado ante el consejo superior pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha eleccion de representante de lo estudiante profesor y egresado ante el consejo superior pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "19 de abril de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha segundo parcial pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha segundo parcial pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 25 de abril al 7 de mayo 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha ciclo de auditoria interna de calidad pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha ciclo de auditoria interna de calidad pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Abril a noviembre del 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha plazo para solicitar inclusion en 2a ceremonia de grado pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha plazo para solicitar inclusion en 2a ceremonia de grado pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 25 de abril al 13 de mayo 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha 2o ceremonia de grado pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha 2o ceremonia de grado pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "22 de julio 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha homologacion de practica pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha homologacion de practica pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 17 de junio 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha finalizacion de clas pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha finalizacion de clas pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "03 de Junio 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha evaluacion final pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha evaluacion final pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "06 al 18 de junio 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha evaluacion final diferida pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha evaluacion final diferida pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 27 de junio 2022**"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha habilitacion pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha habilitacion pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "1 y 5 de julio 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha habilitacion con reporte de nota pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha habilitacion con reporte de nota pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "8 de julio 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha cierre academico pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha cierre academico pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "11 de julio 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha publicacion del cuadro de honor pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha publicacion del cuadro de honor pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "18 de julio de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha plazo maximo para reportar nota de evaluacion diferida final pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha plazo maximo para reportar nota de evaluacion diferida final pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 01 de julio de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha plazo maximo para radicar solicitud de auxilio educativo pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha plazo maximo para radicar solicitud de auxilio educativo pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "03 de junio de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha plazo maximo para radicar solicitud de beca pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha plazo maximo para radicar solicitud de beca pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "03 de junio de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha 1 seguimiento de plan de accion anual pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha 1 seguimiento de plan de accion anual pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "18 de abril al 13 de mayo de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha publicacion de resultado comite de beca pregrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha publicacion de resultado comite de beca pregrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "24 de junio de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha inscripcion ingreso por primera vez transferencia externa o interna y reingreso posgrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha inscripcion ingreso por primera vez transferencia externa o interna y reingreso posgrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 01 de octubre del 2021 Hasta el 22 de febrero 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha entrevista ingreso 1 era vez posgrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha entrevista ingreso 1 era vez posgrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 3 noviembre del 2021 hasta 19 de febrero del 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha matricula ordinaria con pronto pago para estudiante nuevo reingreso transferencia externa posgrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha matricula ordinaria con pronto pago para estudiante nuevo reingreso transferencia externa posgrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "20% + 10% de Feria Del 01 de octubre al 30 de noviembre 2021   20% Del 02 al 30 de noviembre de 2021"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha matricula ordinaria pronto pago estudiante antiguo y transferencia interna posgrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha matricula ordinaria pronto pago estudiante antiguo y transferencia interna posgrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "20% Del 15 de noviembre al 30 de noviembre de 2021 15% Del 01 de diciembre al 16 de diciembre de 2021 10% Del 17 de diciembre al 30 de diciembre 2021 5% Del 02 enero hasta el 16 de enero de 2022 Ordinaria, del 17 de enero hasta el 28 de febrero de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha iniciacion de clas estudiante nuevo y antiguo posgrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha iniciacion de clas estudiante nuevo y antiguo posgrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "04 de marzo 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha examen de validacion posgrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha examen de validacion posgrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 7 al 19 de febrero de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha aplicacion del examen de validacion posgrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha aplicacion del examen de validacion posgrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 21 al 26 de febrero de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha carga adicional posgrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha carga adicional posgrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 04 de marzo al 18 de marzo de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha finalizacion de clas posgrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha finalizacion de clas posgrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "02 de Julio 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha congelamiento posgrado posgrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha congelamiento posgrado posgrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 25 de marzo de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha devolucion de matricula posgrado posgrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha devolucion de matricula posgrado posgrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 03 de marzo de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha iniciacion de clas estudiante nuevo y antiguo posgrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha iniciacion de clas estudiante nuevo y antiguo posgrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "07 de marzo 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha examen de validacion posgrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha examen de validacion posgrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 14 al 25 de febrero de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha aplicacion del examen de validacion posgrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha aplicacion del examen de validacion posgrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 28 de febrero al 4 de marzo de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha carga adicional posgrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha carga adicional posgrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Del 07 al 19 de marzo de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha finalizacion de clas posgrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha finalizacion de clas posgrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "03 de Julio 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha congelamiento posgrado posgrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha congelamiento posgrado posgrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 25 de marzo de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "fecha devolucion de matricula posgrado posgrado 202201 2022 01",
            "patterns": [
                "fecha devolucion de matricula posgrado posgrado 202201 2022 01"
            ],
            "responses": [
                "Hasta el 04 de marzo de 2022"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "procedimiento certificado academico",
            "patterns": [
                "procedimiento certificado academico"
            ],
            "responses": [
                "\u2022 Como radicar tu solicitud\n\nEl estudiante o egresado debe radicar la solicitud a trav\u00e9s del Servicio de Atenci\u00f3n Virtual-SAV, seleccionando la opci\u00f3n de certificados y adjuntando la orden financiera debidamente cancelada, la cual puede ser descargada del portal de pagos de la Universidad portaldepagos.uac.edu.co. As\u00ed mismo debe especificar el tipo de certificado que requiere y en el caso que lo amerite anexar informaci\u00f3n adicional de lo que necesita le sea certificado.\n\n\u2022 Debes tener en cuenta que:\n\nEl tiempo de entrega m\u00e1ximo para las certificaciones es de tres (3) d\u00edas h\u00e1biles siguientes excepto certificaciones adicionales o con algunas especificaciones y contenidos program\u00e1ticos. - Las certificaciones acad\u00e9micas de estudiantes que culminaron en a\u00f1o interior a 1990 el tiempo de entrega es de m\u00e1ximo ocho (8) d\u00edas h\u00e1biles.\nSi las solicitudes de certificaciones son realizadas por terceras personas debe mediar autorizaci\u00f3n notariada del estudiante o de la persona autorizada por \u00e9l y registrada en el sistema de la Universidad al momento del proceso de admisi\u00f3n y/o actualizaci\u00f3n de dato.\n\n\u2022 Elaboraci\u00f3n del Certificado\n\nEl Auxiliar Administrativo de la secretar\u00eda general procesa la solicitud del estudiante en la plataforma \u00e9pica.\n\n\u2022 Descargar Certificado\n\nEl estudiante debe ingresar a la plataforma \u00e9pica usando sus credenciales para su autenticaci\u00f3n (opci\u00f3n certificados \u2013 Imprimir certificado). El estudiante tiene una vigencia de 15 d\u00edas a partir de la fecha de elaboraci\u00f3n para descargar el certificado.\n\n\u2022 Validaci\u00f3n del certificado\n\nEl interesado puede probar la validez del certificado a trav\u00e9s del sitio web: https://www.uac.edu.co/certificado/ usando el n\u00famero del certificado ubicado en la parte superior del mismo. Se tiene una vigencia de 30 (Treinta) d\u00edas a partir de la fecha de expedici\u00f3n de este.\n\n\u2022 Informar sobre alg\u00fan error\n\nEn el caso que exista alg\u00fan error, el solicitante podr\u00e1 realizar dentro de los 15 d\u00edas calendario siguientes a la generaci\u00f3n del certificado, una solicitud a trav\u00e9s del Servicio de Atenci\u00f3n Virtual - SAV, seleccionado la opci\u00f3n de correcci\u00f3n de certificados, en el cual debe indicar los ajustes y en caso de ser necesario debe adjuntar los soportes.\n\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "procedimiento carga adicional",
            "patterns": [
                "procedimiento carga adicional"
            ],
            "responses": [
                "\u2022 Radicar Solicitud\n\nLa solicitud debe realizarse a trav\u00e9s de la plataforma SAV (servicio de atenci\u00f3n virtual), sav.uac.edu.co, seleccionando la opci\u00f3n carga acad\u00e9mica adicional. \nDebes tener en cuenta lo siguiente:\n\nAl momento de radicar la solicitud el estudiante debes especificar la descripci\u00f3n de la asignatura, c\u00f3digo de la asignatura y el grupo que requiere como carga acad\u00e9mica adicional.\nLas solicitudes de carga acad\u00e9mica adicional deben ser realizadas seg\u00fan las fechas establecidas en el calendario acad\u00e9mico. \nQue la asignatura adicionada no tenga comoprerrequisito alguna de las ya inscritas para dicho periodo. \nQue laasignatura adicionada no presente cruce en el horario con alguna de lasregistradas en la matr\u00edcula acad\u00e9mica. \nQue no sobrepase hasta seis (6) cr\u00e9ditosacad\u00e9micos correspondientes al semestre matriculado. \nLa carga acad\u00e9mica adicional aplica para programas acad\u00e9micos de pregrado y posgrado\nEl tiempo de respuesta para la solicitud de carga acad\u00e9mica adicional es de 8 d\u00edas h\u00e1biles.\n\n\u2022 Envio de Respuesta\n\nCuandose aprueba la solicitud se procede a enviar la respuesta la opci\u00f3n \u2013comentarios- adjunt\u00e1ndose la orden de pago, la cual puede ser cancelada en lasentidades financieras autorizadas por la instituci\u00f3n, pagos en l\u00ednea odirectamente en la instituci\u00f3n en el departamento de cr\u00e9dito y cartera (Tarjetade cr\u00e9dito o d\u00e9bito). En los casos que la solicitud no cumpla con los requisitosse informan las causales del porque es denegada.\n\n\u2022 Asignaci\u00f3n de la Carga Acad\u00e9mica\n\nEl sistema asigna autom\u00e1ticamente el curso en la matr\u00edcula acad\u00e9mica del estudiante dos d\u00edas (2) h\u00e1biles despu\u00e9s de cancelada la orden de pago.\n\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "procedimiento cancelacion de carga academica",
            "patterns": [
                "procedimiento cancelacion de carga academica"
            ],
            "responses": [
                "\u2022 Como radicar tu solicitud\n\nPara radicar tu solicitud debes ingresar a la plataforma SAV (Servicio de Atenci\u00f3n Virtual), sav.uac.edu.co y seleccionar la opci\u00f3n de solicitud: Retiro de curso y/o Cancelaci\u00f3n carga acad\u00e9mica.\n\n\u2022 Debes tener en cuenta que:\n\nAl momento de radicar la solicitud debes descargar, diligenciar y adjuntar el formato de Solicitudes a Secretar\u00eda General.\nLas solicitudes de cancelaci\u00f3n total o parcial de la carga acad\u00e9mica deben ser realizadas seg\u00fan las fechas establecidas en el calendario acad\u00e9mico.\nLa cancelaci\u00f3n parcial de una asignatura no tendr\u00e1 efectos financieros, por tanto, no habr\u00e1 devoluci\u00f3n o congelamiento parcial de los valores correspondientes por reducci\u00f3n de cr\u00e9ditos.\nLos efectos econ\u00f3micos de la cancelaci\u00f3n total de la carga acad\u00e9mica se regir\u00e1n conforme a las pol\u00edticas de devoluciones y congelamientos establecidos por la Universidad.\nSi un estudiante abandona una o varias asignaturas sin retirarlas dentro del plazo establecido en el calendario acad\u00e9mico, las pruebas acad\u00e9micas no presentadas se calificar\u00e1n con cero puntos cero cero (0.00). Esta calificaci\u00f3n forma parte del promedio y queda consignada en la historia acad\u00e9mica del estudiante\nPara el caso de los estudiantes de posgrado, las asignaturas no aprobadas o retiradas solo podr\u00e1n cursarse cuando la Universidad las ofrezca nuevamente. \nEl estudiante debe autenticarse con sus credenciales institucionales o con la informaci\u00f3n de identificaci\u00f3n requerida para generar la solicitud correspondiente.\n\n\u2022 Enviar Respuesta\n\nCuando la solicitud es aprobada o denegada, el Auxiliar Administrativo de Secretar\u00eda general procede a enviar la respuesta en la opci\u00f3n comentarios, as\u00ed mismo de manera autom\u00e1tica se notifica al correo registrado en \u00c9pica o al suministrado por el estudiante en la plataforma SAV.\n\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "procedimiento congelamiento devolucion",
            "patterns": [
                "procedimiento congelamiento devolucion"
            ],
            "responses": [
                "\u2022 Radicar Solicitud\n\nElinteresado debe radicar la solicitud a trav\u00e9s del Servicio de Atenci\u00f3n Virtual-SAV, adjuntando el formato establecido por la Universidad para tal fin. Elformato Solicitud de devoluci\u00f3n o formato de congelamientos debidamente diligenciado,y los documentos soporte deben ser cargados en la solicitud dentro de losplazos establecidos en el Calendario Acad\u00e9mico y sus modificaciones debidamenteaprobadas.\n\n\u2022 Las solicitudes son estudiadas bajo los siguientes preceptos\n\nReferente a las Devoluciones\n\nLassolicitudes son estudiadas bajo los siguientes preceptos: Referente a lasDevoluciones\nLadevoluci\u00f3n del valor pagado a matricula, solo aplica por causas especiales defuerza mayor contempladas en este procedimiento y las cuales deben estardebidamente soportadas y se procede de la siguiente manera:\n\na. Losestudiantes que realicen la solicitud hasta un d\u00eda h\u00e1bil antes del inicio declases se le devolver\u00e1 hasta el 80% del valor cancelado. \nb. Sies solicitado una vez iniciada las clases y hasta la finalizaci\u00f3n de la segundasemana de clases, se devolver\u00e1 hasta el 70% del valor cancelado.\nc. Despu\u00e9sde la tercera semana se devolver\u00e1 hasta el 50% del valor cancelado.\nd. Enning\u00fan caso se puede aprobar devoluciones de valores de matr\u00edculas congeladas \n\nNota : Se consideran causas especiales de fuerza mayor, aquellascircunstancias o situaciones imprevistas que impidan al estudiante asistirnormalmente durante un periodo acad\u00e9mico, tales como: \n\nDiscapacidad f\u00edsica o mental que afecte el 50% o m\u00e1s de susfunciones Psicomotrices, cuyo dictamen sea expedido por la EPS, y refrendadopor Bienestar Institucional. \u2013 \nMuerte del estudiante. \nPrestaci\u00f3n del servicio militar. \nTraslado de lugar de trabajo, que implique el desplazamiento a otraciudad o pa\u00eds (solo aplica para solicitudes de congelamiento). \n\nReferente a las Congelamientos\n\nEl estudiante tienederecho a solicitar congelamiento del valor de su matr\u00edcula, siempre que lasolicitud se presente dentro de las tres (3) primeras semanas siguientes alinicio de las clases siguiendo el calendario acad\u00e9mico. \n Cuando el congelamiento se presente hasta la primera semanasiguiente al inicio de las clases de acuerdo al calendario acad\u00e9mico se lecongelar\u00e1 el 100% de valor consignado a su matr\u00edcula. \n Cuando el congelamiento sepresente dentro de la segunda y tercera semana siguiente al inicio de lasclases, se le congelar\u00e1 el 80% de valor consignado a su matr\u00edcula. Las solicitudesde fuerza mayor ser\u00e1n estudiadas y el porcentaje de congelamiento debe ser dehasta el 70 % del valor consignado en su matr\u00edcula.\n\n\u2022 Tener en cuenta que:\n\nLos congelamientos tendr\u00e1n vigencia por dos (2) periodos acad\u00e9micosconsecutivos (1a\u00f1o). Una vez finalizado este periodo el estudiante no tendr\u00e1derecho a efectuar ning\u00fan tipo de reclamaci\u00f3n a la instituci\u00f3n por los montoscongelados. \u00a0El estudiante que opte porcongelar el valor de su matr\u00edcula no podr\u00e1 posteriormente solicitar devoluci\u00f3nde dinero. Todo valor congelado es intransferible. \nLas cargas adicionales, habilitaciones, validaciones, diferidos,ex\u00e1menes \u00fanicos, intersemestrales, cursos de ingl\u00e9s, diplomados para opci\u00f3n degrado, no son sujeto a devoluci\u00f3n, y es potestativo del estudiante efectuar eltr\u00e1mite para congelamiento del mismo. Estos conceptos se podr\u00e1n congelar por unperiodo acad\u00e9mico..\nLos estudiantes beneficiarios de cuadro de honor que se matriculenantes de su publicaci\u00f3n, pierden autom\u00e1ticamente el beneficio. Las becas,auxilios y descuentos, no son susceptibles a congelamientos ni devoluciones dedinero. \nLos estudiantes que cancelen su derecho de grado y no lo utilicenen el periodo acad\u00e9mico correspondiente, tienen hasta dos semestres acad\u00e9micopara realizar la solicitud a secretaria general. Las solicitudes aprobadascorresponder\u00e1n a saldos a favor, los cuales tendr\u00e1n vigencia de dos (2)periodos acad\u00e9micos consecutivos, posterior a este t\u00e9rmino no ser\u00e1 procedentening\u00fan recurso por parte del estudiante. No es necesario solicitud de congelamiento. \nEl congelamiento de las cargas adicionales, habilitaciones,homologaciones, validaciones, diferidos, ex\u00e1menes \u00fanicos, intersemestrales, ydiplomados para opci\u00f3n de grado, tienen vigencia de un periodo acad\u00e9mico norenovables. El estudiante tiene hasta un semestre acad\u00e9mico para realizar la solicitud.\n\n\u2022 Divulgaci\u00f3n de los Resultados\n\nLa respuesta a cadasolicitud se comunicar\u00e1 por medio del Servicio de Atenci\u00f3n Virtual \u2013 SAV, as\u00edmismo se enviar\u00e1 un comunicado al correo electr\u00f3nico registrado por estudiante.El tiempo de respuesta es de 21 d\u00edas h\u00e1biles\n\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "procedimiento examen supletorio",
            "patterns": [
                "procedimiento examen supletorio"
            ],
            "responses": [
                "\u2022 Radicar Solicitud\n\nEl estudiante debe ingresar su caso a trav\u00e9s del SAV (servicio de atenci\u00f3n virtual) sav.uac.edu.co y seleccionar la opci\u00f3n de solicitud de evaluaci\u00f3n supletoria que requiere. \nDebes tener en cuenta que:\n\nAlmomento de radicar la solicitud debes descargar, diligenciar y adjuntar elformato de solicitud con los documentos de soporte respectivos.\nLassolicitudes y aplicaciones de las evaluaciones supletorias de validaci\u00f3n y\u00fanica deben ser realizadas seg\u00fan las fechas establecidas en el calendarioacad\u00e9mico.\nParalos casos de la evaluaci\u00f3n supletoria diferida del primero y segundo parcial elestudiante tiene un plazo de cinco (5) d\u00edas calendarios despu\u00e9s de la fecha delexamen para realizar la solicitud y para los diferidos de evaluaciones finalestienen tres (3) d\u00edas h\u00e1biles.\nEnlos casos de evaluaci\u00f3n supletoria diferida por enfermedad debe refrendar laincapacidad m\u00e9dica o historial cl\u00ednico en Bienestar institucional antes de seradjuntados a su solicitud.\nLa Evaluaci\u00f3n supletoria diferida por cruce dehorario debe ser solicitada a la Direcci\u00f3n del Programa y debe realizarse enlas fechas establecidas por el mismo.\nS\u00ed la solicitud de evaluaci\u00f3n supletoriadiferida es por representar a la Universidad en actividades deportivas,culturales o acad\u00e9micas, el estudiante debe presentar anticipadamente al docentedel curso el formato de permisos existente en Bienestar Universitariodebidamente diligenciado, con el visto bueno del coordinador de la actividad,del director de Bienestar Universitario y del director del Programa.\nEn todos los casos el estudiante debeautenticarse con sus credenciales institucionales\nParael caso de la evaluaci\u00f3n supletoria de validaci\u00f3n el estudiante se debeencontrar debidamente matriculado y que no haya reprobado el curso. - No sepuede validar m\u00e1s de dos (2) cursos por per\u00edodo acad\u00e9mico en pregrado y no m\u00e1sde un (1) curso en posgrado, salvo los casos excepcionales autorizados por laSecretar\u00eda General.\nEn el caso del examen \u00fanico al estudiante s\u00f3lole debe faltar por cursar y aprobar un (1) curso te\u00f3rico del plan de estudiosdel programa acad\u00e9mico al cual pertenece. \nUnestudiante no puede solicitar examen \u00fanico, despu\u00e9s de cinco (5) a\u00f1os o m\u00e1s dehaber cursado estudios en el programa acad\u00e9mico respectivo, debiendo reingresarpara continuar sus estudios cumpliendo con las condiciones acad\u00e9micas ynormativas establecidas por la Universidad.\n\n\u2022 Enviar Respuesta\n\nEn los casos que la solicitud cumpla con los requisitos para ser aprobada se procede a enviar la respuesta de aprobaci\u00f3n en la opci\u00f3n \u2013 comentarios- y se adjunta la orden de pago, posterior a la cancelaci\u00f3n, este debe ser presentado en el programa acad\u00e9mico correspondiente.En los casos que la solicitud no cumpla con los requisitos se explican las causales del porque es denegada la solicitud. \r\n\nTIEMPOS DE RESPUESTAS\n\n El tiempo de respuesta para la solicitud de evaluaci\u00f3n supletoria \u00fanica y de validaci\u00f3n es de 8 d\u00edas h\u00e1biles y para la evaluaci\u00f3n supletoria diferida es de 5 d\u00edas h\u00e1biles.\n\n\u2022 Recepci\u00f3n de orden de pago\n\nCancelada la orden de pago, el estudiante se dirige al programa acad\u00e9mico y entrega el soporte al auxiliar administrativo.\n\n\u2022 Aplicaci\u00f3n de la Evaluaci\u00f3n supletoria\n\nPara el desarrollo de la evaluaci\u00f3n supletoria de validaci\u00f3n, el estudiante debe acercarse al programa en la fecha establecida en concordancia al calendario acad\u00e9mico del per\u00edodo en curso.\r\n Para la Evaluaci\u00f3n supletoria \u00danica dispone de quince (15) d\u00edas calendarios. \r\n Para los casos de Evaluaci\u00f3n supletoria Diferida el estudiante dispone de ocho (8) d\u00edas calendarios a partir de la autorizaci\u00f3n en el SAV (Servicio de atenci\u00f3n virtual). Transcurrido este plazo, si el estudiante no se presenta el docente diligencia el formato con N.P. y lo entrega a la Direcci\u00f3n del Programa para su procesamiento.\n\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "programa de maestria",
            "patterns": [
                "programa de maestria"
            ],
            "responses": [
                "\u2022 Maestr\u00eda en Ingenier\u00eda Electr\u00f3nica\n\u2022 Maestr\u00eda en Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica\n\u2022 Maestr\u00eda en Log\u00edstica Integral\n\u2022 Maestr\u00eda en Sistema de Gesti\u00f3n\n\u2022 Maestr\u00eda en Sistema de Gesti\u00f3n extensi\u00f3n Cartagena\n\u2022 Maestr\u00eda en Administraci\u00f3n - MBA\n\u2022 Maestr\u00eda en Mercadeo\n\u2022 Maestr\u00eda en Educaci\u00f3n\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "programa de pregrado",
            "patterns": [
                "programa de pregrado"
            ],
            "responses": [
                "\u2022 Administraci\u00f3n de Empresas\n\u2022 Administraci\u00f3n de Empresas Tur\u00edsticas y Hoteleras\n\u2022 Administraci\u00f3n Mar\u00edtima y Fluvial\n\u2022 Contadur\u00eda P\u00fablica\n\u2022 Negocios y Finanzas Internacionales\n\u2022 Tecnolog\u00eda en Gesti\u00f3n Portuaria\n\u2022 T\u00e9cnica Profesional en Operaciones Portuarias\n\u2022 Arquitectura\n\u2022 Dise\u00f1o Gr\u00e1fico\n\u2022 Dise\u00f1o de Espacios\n\u2022 Dise\u00f1o de Modas\n\u2022 Comunicaci\u00f3n Social - Periodismo\n\u2022 Deporte y Cultura F\u00edsica\n\u2022 Comunicaci\u00f3n Audiovisual (Antes Direcci\u00f3n y Producci\u00f3n de Radio y Televisi\u00f3n)\n\u2022 Psicolog\u00eda\n\u2022 Ingenier\u00eda Sistemas\n\u2022 Ingenier\u00eda Electr\u00f3nica y Telecomunicaciones\n\u2022 Ingenier\u00eda Industrial\n\u2022 Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica\n\u2022 Ingenier\u00eda Mecatr\u00f3nica\n\u2022 Ciencias Pol\u00edticas\n\u2022 Derecho\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "programa de especializacion",
            "patterns": [
                "programa de especializacion"
            ],
            "responses": [
                "\u2022 Especializaci\u00f3n en Alta Gerencia\n\u2022 Especializaci\u00f3n en Finanzas\n\u2022 Especializaci\u00f3n en Gesti\u00f3n Financiera P\u00fablica\n\u2022 Especializaci\u00f3n en Gerencia del Talento Humano\n\u2022 Especializaci\u00f3n en Gerencia en Mercadeo\n\u2022 Especializaci\u00f3n en Revisor\u00eda Fiscal y Auditor\u00eda Externa\n\u2022 Especializaci\u00f3n en Tributaci\u00f3n\n\u2022 Especializaci\u00f3n en Gerencia de la Comunicaci\u00f3n Organizacional\n\u2022 Especializaci\u00f3n en Gerencia de la Comunicaci\u00f3n para el Desarrollo Social\n\u2022 Especializaci\u00f3n en Gerencia de Producci\u00f3n y Operaciones Log\u00edsticas\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "numero de contacto canal de atencion equipo de mercadeo",
            "patterns": [
                "numero de contacto canal de atencion equipo de mercadeo"
            ],
            "responses": [
                "NOMBRE FUNCIONARIO: Glizethmary Garcia San Juan\n\nCELULAR: 3006754239\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: glicethmary.garcia@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nNOMBRE FUNCIONARIO: Andr\u00e9s Santamaria\n\nCELULAR: 3106300459\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: andres.santamaria@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nNOMBRE FUNCIONARIO: Enrique Manjarres\n\nCELULAR: 3013310829\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: enrique.majarres@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nNOMBRE FUNCIONARIO: David Cardenas\n\nCELULAR: 3004395885\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: david.cardenas19@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nNOMBRE FUNCIONARIO: Ericka Navarro\n\nCELULAR: 3012942999\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: erika.navarro@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nNOMBRE FUNCIONARIO: Adelina Paez\n\nCELULAR: 3016041373\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: adelina.paez@uac.edu.co\n\n-------------------------------\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "numero de contacto canal de atencion mesa de ayuda",
            "patterns": [
                "numero de contacto canal de atencion mesa de ayuda"
            ],
            "responses": [
                "La universidad Aut\u00f3noma del caribe a puesto a disposici\u00f3n a  sus estudiantes la mesa de ayuda, el cual te ayudara a gestionar siempre y  cuando presentas inconvenientes con tu curso, no encuentras cupo, requieres  cr\u00e9ditos extra, o te faltan cr\u00e9ditos por cubrir, esta solicitud puedes  realizarla a trav\u00e9s de la herramienta SAV a la cual puedes acceder en el enlace  http://sav.uac.edu.co/\u00a0\u00a0 \n1.\u00a0Se  direccionan a la opci\u00f3n solicitudes y consulta y le dan radicar \n\r\n 2.\u00a0En la  opci\u00f3n que indica (es usted) seleccione estudiantes \n\r\n 3.\u00a0En la  opci\u00f3n que dice (\u00bfQu\u00e9 necesita?) ubique la dependencia de secretaria general y  selecciones la opci\u00f3n que dice mesa de ayuda de acuerdo con la facultad que te  encuentras matriculado\n\n\n\r\nAdem\u00e1s, ha puesto a disposici\u00f3n la mesa de ayuda a trav\u00e9s  de correo el\u00e9ctrico por facultad, el cual esta atender\u00e1 los casos que presenten  inconvenientes con la creaci\u00f3n de tu horario:\u00a0\u00a0 \n\n\n\r\n 1.\u00a0Facultad  de ingenier\u00eda: mesadeayudafi@uac.edu.co \n\r\n 2.\u00a0Facultad  de ciencias sociales y humanas: mesadeayudafcsh@uac.edu.co \n\r\n 3.\u00a0Facultad  de arquitectura, arte y dise\u00f1o: mesadeayudafaad@uac.edu.co \n\r\n 4.\u00a0Facultad  de ciencias administrativas, econ\u00f3micas y contables:  mesadeayudafcaec@uac.edu.co \n\r\n  5.\u00a0Facultad  de jurisprudencia: mesadeayudafj@uac.edu.co"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "numero de contacto canal de atencion departamento de registro y control secretaria general",
            "patterns": [
                "numero de contacto canal de atencion departamento de registro y control secretaria general"
            ],
            "responses": [
                "Con el fin de atender las solicitudes de los estudiantes y egresados, el Equipo de la Unidad de Registro y Control Acad\u00e9mico, esta presto a brindar la informaci\u00f3n requerida en cada proceso as\u00ed:\r\n  \n\n\n\r\n  \u2022Evaluaci\u00f3n Diferida-Verificaciones  Acad\u00e9micas\n\n\r\n  Funcionaria: Claudia Vanegas Hernandez\nEmail: claudia.vanegas@uac.edu.co\n\r\n  N\u00famero Celular / L\u00ednea WhatsApp : 3245483980\n\n\n\n\r\n \u2022 Certificaciones Acad\u00e9micas\r\n\n\n\r\n  Funcionaria: Robert Movilla Alvarez\nEmail: robert.movilla@uac.edu.co\n\r\n  N\u00famero de Tel\u00e9fono: 6053853400  Ext:581\n\n\n\n\r\n\u2022  Examen \u00danico-Contenidos Programaticos\n\nFuncionaria: Rosiris Thorne  Ferrer\nEmail: rosiris.thorne@uac.edu.co\r\n\r\n\n\n\r\n\u2022  Examen De Validaci\u00f3n -Carga Adicional\n\nFuncionario: Beatriz Ricardo Sandoval\nEmail: beatriz.ricardo@uac.edu.co\n\r\nL\u00ednea WhatsApp : 3218131922\n\n\n\n\r\n \u2022  Inquietudes, Quejas , Solicitudes De La Unidad De Registro Y Control Acad\u00e9mico\n\nFuncionario: Bertha Herrera Manjarres\r\n  \nEmail: bertha.herrera@uac.edu.co\n\r\nN\u00famero Celular / L\u00ednea WhatsApp:3052345088\n\n\n\n*Verificaciones Acad\u00e9micas\n\n Las empresas o instituciones que requieran verificaci\u00f3n de estudio o t\u00edtulo profesional de nuestros estudiantes o egresados deben enviar la solicitud al correo secretaria.registro@uac.edu.co anexando las autorizaciones a que haya lugar."
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "numero de contacto canal de atencion departamento de admision secretaria general",
            "patterns": [
                "numero de contacto canal de atencion departamento de admision secretaria general"
            ],
            "responses": [
                "FUNCIONARIO: DIVA REYES\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: diva.reyes@uac.edu.co\n\nTEL\u00c9FONO: 6053853400 Ext:215\n\nFACULTAD ASIGNADA: Jurisprudencia / Arquitectura, arte y dise\u00f1o\n\nPROCESO: Admisi\u00f3n en todos los tipos de ingreso, solicitud de homologaciones por transferencia interna y externa, solicitud de estudios de reingreso, restauraci\u00f3n de usuario y contrase\u00f1a, actualizaci\u00f3n de homologaciones por TE y TI, traslado de inscripciones y programaci\u00f3n de entrevistas cuando sea necesario.\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO: AYLEEN RODRIGUEZ\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: ayleen.rodriguez@uac.edu.co\n\nTEL\u00c9FONO: 6053853400 Ext:583\n\nFACULTAD ASIGNADA: Ciencias Administrativa, econ\u00f3mica y contable (presencial y virtual) / Posgrados presenciales y virtuales\n\nPROCESO: Admisi\u00f3n en todos los tipos de ingreso, solicitud de homologaciones por transferencia interna y externa, solicitud de estudios de reingreso, restauraci\u00f3n de usuario y contrase\u00f1a, actualizaci\u00f3n de homologaciones por TE y TI, traslado de inscripciones y programaci\u00f3n de entrevistas cuando sea necesario.\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO: EMALINE ARIAS\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: emalinemaria.arias@uac.edu.co\n\nTEL\u00c9FONO: 6053853400 Ext:582\n\nFACULTAD ASIGNADA: Ciencias Sociales y Humanas, Ingenier\u00edas y CEP\n\nPROCESO: Admisi\u00f3n en todos los tipos de ingreso, solicitud de homologaciones por transferencia interna y externa, solicitud de estudios de reingreso, restauraci\u00f3n de usuario y contrase\u00f1a, actualizaci\u00f3n de homologaciones por TE y TI, traslado de inscripciones y programaci\u00f3n de entrevistas cuando sea necesario.\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO: YANERIS MENDOZA\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: yaneris.mendoza@uac.edu.co\n\nFACULTAD ASIGNADA: Todas las solicitudes de los diferentes programas, estudiantes y no estudiantes realizadas al correo\n\nPROCESO: Las anteriores, cambios de planes de estudio, actualizaci\u00f3n de datos u otra informaci\u00f3n en \u00e9pica, informes relacionados con el \u00e1rea\n\n-------------------------------\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "numero de contacto canal de atencion departamento de credito y cartera",
            "patterns": [
                "numero de contacto canal de atencion departamento de credito y cartera"
            ],
            "responses": [
                "NOMBRE FUNCIONARIO: Eliana Solipa\n\nTEL\u00c9FONO: 6053853400 Ext.454\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: eliana.solipa@uac.edu.co\n\nFACULTADES O PROGRAMAS ASIGNADOS: Jur\u00eddica y Negocios Internacionales presencial y virtual.\n\n-------------------------------\nNOMBRE FUNCIONARIO: Casos ICETEX\n\nTEL\u00c9FONO: 6053853400 Ext.281\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: asesores.icetexuac@uac.edu.co\n\nFACULTADES O PROGRAMAS ASIGNADOS: Solicitudes y renovaciones ICETEX\n\n-------------------------------\nNOMBRE FUNCIONARIO: Carmen Mart\u00ednez\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: carmen.martinez@uac.edu.co\n\nFACULTADES O PROGRAMAS ASIGNADOS: Arquitectura, Arte y Dise\u00f1o. Programas CEP\n\n-------------------------------\nNOMBRE FUNCIONARIO: Daniela Amador\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: daniela.amador72@uac.edu.co\n\nFACULTADES O PROGRAMAS ASIGNADOS: Ingenier\u00edas\n\n-------------------------------\nNOMBRE FUNCIONARIO: Betty Vanessa Rosado\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: betty.rosado28@uac.edu.co\n\nFACULTADES O PROGRAMAS ASIGNADOS: Administraci\u00f3n de empresas, Hoteler\u00eda y Turismo, Contadur\u00eda y Administraci\u00f3n de empresas virtual.\n\n-------------------------------\nNOMBRE FUNCIONARIO: Yiraudis Guzm\u00e1n\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: yiraudis.guzman@uac.edu.co\n\nFACULTADES O PROGRAMAS ASIGNADOS: Ciencias Sociales y Humanas\n\n-------------------------------\nNOMBRE FUNCIONARIO: Miguel Varela\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: miguel.varela65@uac.edu.co\n\nFACULTADES O PROGRAMAS ASIGNADOS: Programas de Posgrados presenciales y virtuales.\n\n-------------------------------\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "numero de contacto canal de atencion facultad de arquitectura arte y diseno",
            "patterns": [
                "numero de contacto canal de atencion facultad de arquitectura arte y diseno"
            ],
            "responses": [
                "FACULTAD Y/O PROGRAMA: Facultad de Arquitectura, Arte y Dise\u00f1o\nProceso que atiende: Mesa de ayuda de primer semestre de los cuatro programas de la facultad.\n\nFUNCIONARIO: Nurgenys Marquez\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: nurgenys.marquez@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nFACULTAD Y/O PROGRAMA: Arquitectura y Dise\u00f1o de Espacios\nProceso que atiende: Mesa de ayuda de segundo semestre en adelante.\n\nFUNCIONARIO: Aura Sanchez\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: aura.sanchez@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nFACULTAD Y/O PROGRAMA: Dise\u00f1o Gr\u00e1fico y Dise\u00f1o de Modas\nProceso que atiende: Mesa de ayuda de segundo semestre en adelante\n\nFUNCIONARIO: Carmen Gonz\u00e1lez Consuegra\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: carmen.gonzalez@uac.edu.co\n\n-------------------------------\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "numero de contacto canal de atencion facultad de ciencia administrativa economica y contable",
            "patterns": [
                "numero de contacto canal de atencion facultad de ciencia administrativa economica y contable"
            ],
            "responses": [
                "NEGOCIOS Y FINANZAS INTERNACIONALES: Secretaria\n\nFUNCIONARIO: Ana Orozco\n\nCORREO: ana.orozco27@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nNEGOCIOS Y FINANZAS INTERNACIONALES: Gesti\u00f3n Pace, Homologaciones\n\nFUNCIONARIO: Paola Palacio\n\nCORREO: pola.palacio@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nNEGOCIOS Y FINANZAS INTERNACIONALES: Gestora de Pr\u00e1cticas\n\nFUNCIONARIO: Sandra Ganem\n\nCORREO: sandra.ganem@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nADMINISTRACI\u00d3N MAR\u00cdTIMA, FLUVIAL Y PORTUARIO: Gestor Pace\n\nFUNCIONARIO: Javier Vivas\n\nCORREO: javier.vivas@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nADMINISTRACI\u00d3N MAR\u00cdTIMA, FLUVIAL Y PORTUARIO: Gestor de Pr\u00e1cticas\n\nFUNCIONARIO: Oreste Martinez\n\nCORREO: orestes.martinez@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nADMINISTRACI\u00d3N DE EMPRESAS PRESENCIAL Y VIRTUAL: Directora\n\nFUNCIONARIO: Iraida Caballero\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: iraida.caballero@uac.edu.co\n\nCELULAR / WHATSAPP: 3006963275\n\nTEL\u00c9FONO: 6053853400 Ext:265\n\nHORARIO: 8 a.m a 6 p.m\n\n-------------------------------\nADMINISTRACI\u00d3N DE EMPRESAS PRESENCIAL Y VIRTUAL: Gestor Pace\n\nFUNCIONARIO: Laura Laino Garc\u00eda\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: laura.laino@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nADMINISTRACI\u00d3N DE EMPRESAS PRESENCIAL Y VIRTUAL: Secretaria\n\nFUNCIONARIO: Josefa Duran Camargo\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: josefa.duran@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nADMINISTRACI\u00d3N DE EMPRESAS PRESENCIAL Y VIRTUAL: Gestor de Egresados y Pr\u00e1cticas\n\nFUNCIONARIO: Nancy Bossa Ca\u00f1as\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: nancy.bossa16@uac.edu.co\n\n-------------------------------\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "numero de contacto canal de atencion facultad de ciencia social y humana",
            "patterns": [
                "numero de contacto canal de atencion facultad de ciencia social y humana"
            ],
            "responses": [
                "PROGRAMA: Comunicaci\u00f3n Audiovisual\n\nFUNCIONARIO: Carmen De Le\u00f3n\n\nCELULAR: 3183780119\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: carmen.deleon@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nPROGRAMA: Psicolog\u00eda\n\nFUNCIONARIO: Valerys Daza\n\nCELULAR: 3045357036\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: valerys.daza@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nPROGRAMA: Deporte y Cultura F\u00edsica\n\nFUNCIONARIO: Yolima Medina\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: yolima.medina@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nPROGRAMA: Especializaciones en Comunicaci\u00f3n\n\nFUNCIONARIO: Vanina Linces\n\nCELULAR: 3044642371\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: vanina.linces@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nPROGRAMA: Comunicaci\u00f3n Social - Periodismo\n\nFUNCIONARIO: Adela Hern\u00e1ndez\n\nCELULAR: 3157176439\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: adela.hernandez@uac.edu.co\n\n-------------------------------\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "numero de contacto canal de atencion facultad de ingenieria",
            "patterns": [
                "numero de contacto canal de atencion facultad de ingenieria"
            ],
            "responses": [
                "FUNCIONARIO / Gesti\u00f3n acad\u00e9mica y direcci\u00f3n de programa: Armando El\u00edas Robledo Acosta\r\n    Decano\n\nTEL\u00c9FONOS DE CONTACTO: 3157206587      \n\r\n6053853400 Ext:309\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: armando.robledo@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO / Gesti\u00f3n acad\u00e9mica y direcci\u00f3n de programa: Beatriz Maria Cardozo Arrieta\r\n      Jefe de los laboratorios de la Facultad de Ingenier\u00eda y docente de la Facultad.\n\nTEL\u00c9FONOS DE CONTACTO: 6053853400 Ext:412\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: beatriz.cardozo@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO / Gesti\u00f3n acad\u00e9mica y direcci\u00f3n de programa: Mauricio M\u00e1rquez Santos\r\n      Director Programa Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica\n\nTEL\u00c9FONOS DE CONTACTO: 6053853400 Ext:461\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: mauricio.marquez45@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO / Gesti\u00f3n acad\u00e9mica y direcci\u00f3n de programa: Jos\u00e9 Luis Martinez Campo\r\n      Director Programa Ingenier\u00eda Industrial\n\nTEL\u00c9FONOS DE CONTACTO: 6053853400 Ext:424\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: joseluis.martinez@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO / Gesti\u00f3n acad\u00e9mica y direcci\u00f3n de programa: Fabi\u00e1n Ramos Torres\r\n      Director Programa Ingenier\u00eda de Sistemas\n\nTEL\u00c9FONOS DE CONTACTO: 6053853400 Ext:473\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: fabian.ramos@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO / Gesti\u00f3n acad\u00e9mica y direcci\u00f3n de programa: Evert De los Rios Trujillo\r\n      Director Programa Ingenier\u00eda Mecatr\u00f3nica \r\n      Director Programa Ingenier\u00eda Electr\u00f3nica y Telecomunicaciones\n\nTEL\u00c9FONOS DE CONTACTO: 6053853400 Ext:406\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: evert.delosrios23@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO / Gesti\u00f3n acad\u00e9mica y direcci\u00f3n de programa: Omaira N\u00fa\u00f1ez Almanza\r\n      Auxiliar Administrativa\n\nTEL\u00c9FONOS DE CONTACTO: 6053853400 Ext:457\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: omaira.nunez@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO / Gesti\u00f3n acad\u00e9mica y direcci\u00f3n de programa: Elda N\u00fa\u00f1ez Almanza\r\n      Asistente Procesos Acad\u00e9micos\n\nTEL\u00c9FONOS DE CONTACTO: 6053853400 Ext:295\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: elda.nunez@uac.edu.co\n\n-------------------------------\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "numero de contacto canal de atencion facultad de jurisprudencia",
            "patterns": [
                "numero de contacto canal de atencion facultad de jurisprudencia"
            ],
            "responses": [
                "PROCESO / PROGRAMA: Decano\n\nFUNCIONARIO: Victor Armenta Del Gordo\n\nL\u00cdNEAS  DE CONTACTO: -\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: victor.armenta20@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nPROCESO / PROGRAMA: Directora del programa de \r\n      Derecho y Ciencias Pol\u00edticas\n\nFUNCIONARIO: Victoria Rodr\u00edguez Ar\u00e9valo\n\nL\u00cdNEAS  DE CONTACTO: 3004653415\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: victoria.rodriguez@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nPROCESO / PROGRAMA: Secretaria\n\nFUNCIONARIO: Diana Padilla Berdugo\n\nL\u00cdNEAS  DE CONTACTO: 3007094858\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: diana.padilla33@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nPROCESO / PROGRAMA: Secretaria\n\nFUNCIONARIO: Luz Elena Niebles\n\nL\u00cdNEAS  DE CONTACTO: 3016385095\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: luz.niebles@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nPROCESO / PROGRAMA: Asistente\n\nFUNCIONARIO: Ver\u00f3nica Mendez\n\nL\u00cdNEAS  DE CONTACTO: -\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: veronica.mendez@uac.edu.co\n\n-------------------------------\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "numero de contacto canal de atencion escuela de posgrado",
            "patterns": [
                "numero de contacto canal de atencion escuela de posgrado"
            ],
            "responses": [
                "POSGRADOS: Coordinadora Administrativa de Posgrado\n\nFUNCIONARIO: Erika Rojas\n\nCORREO ELECTR\u00d3NICO: erika.rojas@uac.edu.co\n\n-------------------------------\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "numero de contacto canal de atencion bienestar institucional",
            "patterns": [
                "numero de contacto canal de atencion bienestar institucional"
            ],
            "responses": [
                "FUNCIONARIO: TATIANA \u00c1VILA\n\nTEL\u00c9FONO DE CONTACTO: 3135818607\u00a0 \r\n    6053853400  Ext:256\n\nPROCESO: Informaci\u00f3n referente a los auxilios educativos deportivos y culturales, atenciones en el \u00e1rea de salud f\u00edsica y mental: inscripciones en el Jard\u00edn Infantil; atenciones informaci\u00f3n referente a los temas de apoyo en matr\u00edculas como financiaci\u00f3n directa, a trav\u00e9s de entidades financiera, Icetex.\n\n-------------------------------\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "numero de contacto canal de atencion departamento de tecnologia",
            "patterns": [
                "numero de contacto canal de atencion departamento de tecnologia"
            ],
            "responses": [
                "GESTOR: RICARDO CABALLERO\n\nCONTACTO: 3013350449 \r\nTel\u00e9fono 6053853400 Ext:610\r\nCorreo: soportelogico.tic@uac.edu.co\n\nL\u00cdNEAS DE SERVICIO: - Orientaci\u00f3n al uso de los sistemas de aprendizaje (EXIA, CAMPUS VIRTUAL, APRENDO DIGITAL)\r\n- Acompa\u00f1amiento en el uso de Microsoft Teams\r\n- Creaci\u00f3n y soporte de cuentas de correo electr\u00f3nico\r\n- Orientaci\u00f3n al uso de los sistemas de informaci\u00f3n (EPICA, ACADEMIA, OSTICKET, SUITE CRM)\n\n-------------------------------\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "numero de contacto canal de atencion centro de educacion continuada y gerencial",
            "patterns": [
                "numero de contacto canal de atencion centro de educacion continuada y gerencial"
            ],
            "responses": [
                "\u2022\tCentro de Educaci\u00f3n Permanente CEP \n\nProgramas T\u00e9cnicos CEP\n\n RAUL FONTALVO\n\r\nWhatsApp: 3008088496/ 3146517868\n\r\nCorreos electr\u00f3nicos: raul.fontalvo27@uac.edu.co , cep@uac.edu.co"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "numero de contacto canal de atencion ucil centro de idioma",
            "patterns": [
                "numero de contacto canal de atencion ucil centro de idioma"
            ],
            "responses": [
                "FUNCIONARIO O MEDIO: P\u00e1gina Web institucional\n\nTEMAS: Procedimiento para inscripciones en    cursos especiales de ingl\u00e9s (planes normales)\n\nCONTACTO: https://www.uac.edu.co/ucil/cursos-especiales\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO O MEDIO: P\u00e1gina Web institucional\n\nTEMAS: Procedimiento para inscripciones en    cursos especiales de ingl\u00e9s (dirigidos a estudiantes que desean hacer    coterminales o para la graduaci\u00f3n oportuna)\u00a0    VIGENTES SOLO POR EL A\u00d1O 2021\n\nCONTACTO: https://www.uac.edu.co/ucil/plan-especial-de-nivelacion-para-coterminales-y-graduacion-oportuna\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO O MEDIO: P\u00e1gina Web institucional\n\nTEMAS: Procedimiento para de reversiones cursos de    ingl\u00e9s\n\nCONTACTO: https://www.uac.edu.co/ucil/cursos-especiales\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO O MEDIO: LINA    BARRAGAN RODRIGUEZ\n\nTEMAS: Ciencias Sociales y humanas\r\n      Ingenier\u00edas\r\n    Jurisprudencia\n\nCONTACTO: 3007393338 (celular + whatsapp) \r\n    ucil@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO O MEDIO: ISAIRA    QUINTERO PRINCIPE\n\nTEMAS: Ciencias Administrativas \r\nArquitectura\r\nJurisprudencia\n\nCONTACTO: Conmutador    6053853400 Ext:458 \r\ndesde un    Tigo marcar #286 \r\nisaira.quintero25@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO O MEDIO: LINA    BARRAGAN RODRIGUEZ\r\nProfesional Administrativa\n\nTEMAS: - Consultas generales acerca de    matr\u00edculas de cursos de lengua extranjera\r\n    -Atenci\u00f3n estudiantes no regulares\n\nCONTACTO: ucil@uac.edu.co\r\ncelular y whatsapp:\u00a0 3007393338\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO O MEDIO: ISAIRA QUINTERO PRINCIPE\r\n(Asistente    Administrativa)\n\nTEMAS: - Recepci\u00f3n de documentaci\u00f3n cursos    especiales (todos los niveles) \r\n-Radicaci\u00f3n de reversiones (todos los    niveles)\r\n-Inclusiones o cambios de horario\r\n-Radicaci\u00f3n solicitudes ex\u00e1menes de    validaci\u00f3n\r\n-Solicitud de diferidos por cruce de    horarios\n\nCONTACTO: isaira.quintero25@uac.edu.co\r\nConmutador    6053853400  Ext:458\r\ndesde un tigo marcar #286\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO O MEDIO: MANUEL    PALMA RODRIGUEZ\r\nCoordinador Acad\u00e9mico\n\nTEMAS: -Consultas ex\u00e1menes de Clasificaci\u00f3n y validaci\u00f3n\r\n-Estudios ex\u00e1menes Linguaskills\r\n-Solicitud de transferencias internas\r\n-Inasistencias\r\n-solicitudes de revisi\u00f3n de notas\r\n-Ex\u00e1menes de habilitaci\u00f3n\n\nCONTACTO: manuel.palma@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO O MEDIO: ORIETTA MARTINEZ OSSUNA\r\nCoordinadora Administrativa\n\nTEMAS: -Inclusiones o cambios de horario\r\nSolicitudes de sugerencias o quejas    en el servicio\n\nCONTACTO: orietta.martinez@uac.edu.co\r\n    isaira.quintero25@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO O MEDIO: LAURA    RIVERA FORERO\n\nTEMAS: Consultas o dificultades en EXIA (niveles 1,2,3)\n\nCONTACTO: laura.rivera68@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO O MEDIO: ALEJANDRO    QUINTANA GALVIS\n\nTEMAS: Consultas o dificultades en EXIA    (niveles 1,2,3)\n\nCONTACTO: alejandro.quintana1@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO O MEDIO: CRISTIAN    GUZMAN GAMARRA\n\nTEMAS: -Novedades acad\u00e9micas cursos virtuales en    desarrollo \r\nuacvirtual@uac.edu.co\r\nplataforma interna del curso\n\nCONTACTO: cristian.guzman21@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO O MEDIO: MARGGIE    HERRERA BONILLA\n\nTEMAS: -Novedades plataforma del Online    Practice\r\n-Apoyo estudiantes manejo plataforma    online practice y manejo de material digital\n\nCONTACTO: marggie.herrera@uac.edu.co\n\n-------------------------------\nFUNCIONARIO O MEDIO: YULY    ALVEAR PE\u00d1A\n\nTEMAS: Solicitud de Tutor\u00edas\n\nCONTACTO: yuly.alvear@uac.edu.co\n\n-------------------------------\n"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "numero de contacto canal de atencion biblioteca benjamin sarta",
            "patterns": [
                "numero de contacto canal de atencion biblioteca benjamin sarta"
            ],
            "responses": [
                "Desde la BIBLIOTECA \u201cBENJAM\u00cdN SARTA\u201d continuamos apoy\u00e1ndolos desde la virtualidad, para poder brindarles nuestros recursos y servicios a toda la comunidad acad\u00e9mica en general.\n\n\n\r\nLos canales habilitados son: http://biblioteca.uac.edu.co/ http://koha.uac.edu.co/ \n\nCORREOS INSTITUCIONALES: biblioteca@uac.edu.co, patricia.celemin@uac.edu.co, shirly.patino@uac.edu.co\n\nSolicitud de paz y salvo de Biblioteca: http://sav.uac.edu.co"
            ],
            "context_set": ""
        },
        {
            "tag": "numero de contacto canal de atencion notificacion judicial",
            "patterns": [
                "numero de contacto canal de atencion notificacion judicial"
            ],
            "responses": [
                "Para notificaciones judiciales por favor radicarlas a los correos rectoria@uac.edu.co y direccion.juridica@uac.edu.co"
            ],
            "context_set": ""
        }
    ]
}